{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007450",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0055839",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 남산 천룡사지 삼층석탑\n\n(慶州 南山 天龍寺址 三層石塔)"
    },
    "text": "慶州南山天竜寺址(キョンジュナムサンてんりゅうしゃち)⇒ 慶州市 (慶州 南山 天龍寺址 三層石塔) (경주 남산 천룡사지 삼층석탑 (慶州 南山 天龍寺址 三層石塔))\\n\n慶尚北道慶州市内南面にある天龍寺跡には、南北国時代の統一新羅の一般型石造仏塔があります。この仏塔は1993年に宝物に指定されました。天龍寺は新羅の護国道場として創建された寺院で、寺跡周辺には石塔や礎石、亀甲、石造などの石材が散在しています。これらの石材から、当時の繁盛ぶりを推測することができます。1989年からは石塔跡を始め周辺を発掘調査しました。調査の結果、石塔の位置や方向、埋まっていた石材が確認され、その後1991年に現在の形に復元されました。この石塔は断層基壇の上に3層の塔身を持ち、頂上に上輪を飾った一般的な石塔です。基壇の上には2段の高い柱があり、基壇面石を受け取っています。各面石には両側に隅柱が設けられ、真ん中には1柱ずつの柱が模刻されています。基壇甲石は下面に副淵(塔基壇の甲石下部に巻いた鉄矢理)が角出され、上面は傾斜がなく平らで、2段の高い角形塊を設けて塔身部を受けています。塔身部は塔身石と屋蓋石を1石ずつ造成して載せています。各層の塔身石には両側に宇宙が整然と模刻されています。屋蓋石は下面に5段ずつの屋蓋台が角出されており、落水面は平らです。四隅の前角に反転があり、各面の合角も明確で、軽快な形をしています。屋蓋石の上輪には2段ずつの角形の塊が角出し、その上の階の塔身石を受け取っています。最上部の露盤石の上には覆鉢や仰花、宝輪、宝蓋、水煙、宝柱が順に刹柱に差し込まれています。この石塔は全体の部材が倒れていたことが分かり、徹底的な考証を経て収拾復元されました。また、この調査の過程で初層塔身石上面に直径15cmの丸い舎利孔があることも確認されました。この石塔は断層基壇の典型であり、全体のバランスが保たれており、9世紀を代表する石塔と言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "南山天竜寺址はどこにありますか？",
            "answer": "南山天竜寺址は慶尚北道慶州市内南面にあります。"
        },
        {
            "question": "南山天竜寺址にある仏塔は何に指定されましたか？",
            "answer": "南山天竜寺址にある仏塔は1993年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "天竜寺はどのような寺院でしたか？",
            "answer": "天竜寺は新羅の護国道場として創建された寺院でした。"
        },
        {
            "question": "天竜寺跡周辺には何が散在していますか？",
            "answer": "天竜寺跡周辺には石塔や礎石、亀甲、石造などの石材が散在しています。"
        },
        {
            "question": "石塔はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "石塔は断層基壇の上に3層の塔身を持ち、頂上に上輪を飾った一般的な石塔です。"
        },
        {
            "question": "基壇の上には何がありますか？",
            "answer": "基壇の上には2段の高い柱があり、基壇面石を受け取っています。"
        },
        {
            "question": "基壇甲石にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "基壇甲石は下面に副淵が角出され、上面は傾斜がなく平らで、2段の高い角形塊を設けて塔身部を受けています。"
        },
        {
            "question": "塔身部と屋蓋石はどのように造成されていますか？",
            "answer": "塔身部は塔身石と屋蓋石を1石ずつ造成して載せています。"
        },
        {
            "question": "屋蓋石の上輪には何がありますか？",
            "answer": "屋蓋石の上輪には2段ずつの角形の塊が角出し、その上の階の塔身石を受け取っています。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどのように復元されましたか？",
            "answer": "この石塔は全体の部材が倒れていたことが分かり、徹底的な考証を経て収拾復元されました。"
        },
        {
            "question": "何世紀を代表する石塔ですか？",
            "answer": "この石塔は9世紀を代表する石塔です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 606,
        "QA": 407
    }
}